%@metapost:603dstousds06.mp
Sur la figure 1 ci-dessous, on a dessiné un triangle $EFG$ et
placé deux points $I$ et $J$.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est l'aire du triangle $EFG$ ? On justifiera la
réponse sur la figure 2.
\item Nomme et mesure les angles du triangle $EFG$.
\item
\begin{enumerate}
\item Trace la parallèle à la droite $(FG)$ passant par $I$. Elle
coupe la droite $(EG)$ en $K$.
\item Trace la parallèle à la droite $(FG)$ passant par $J$. Elle
coupe la droite $(EG)$ en $L$.
\item Prouve que les droites $(IK)$ et $(JL)$ sont parallèles.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Repasse en rouge le périmètre du quadrilatère $IJLK$.
\item Colorie en vert l'aire du quadrilatère $IJLK$.
\item Calcule l'aire du quadrilatère $IJLK$.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Trace la perpendiculaire à la droite $(FG)$ passant par
$K$. Elle coupe la droite $(FG)$ en $P$.
\item Trace la perpendiculaire à la droite $(FG)$ passant par
$L$. Elle coupe la droite $(FG)$ en $R$.
\item Prouve que les droites $(PK)$ et $(RL)$ sont parallèles.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
\begin{figure}[H]
\[\includegraphics{603dstousds06-2}\]
\caption{Les constructions sont à faire sur cette figure.}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\[\includegraphics{603dstousds06-3}\]
\caption{La justification de la question 1 est à faire sur cette figure.}
\end{figure}